Octopus on Apple Pay 討論區 (31)

FAQ 常見問題

1. 點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通：
你可以買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。經銀包app只可以買成人八達通，亦只可以用返Apple Pay內喺香港發行嘅萬事達卡、銀聯卡或Visa卡畀錢。用八達通app可以買成人同長者八達通，而除咗用Apple Pay畀錢之外，亦可以用O! ePay餘額或轉數快找數。

註：如果你隻Apple Watch支援但iPhone唔支援，你可以用Watch app為Apple Watch購買新卡（只限成人八達通），但冇得轉移實體卡。

• 轉移現有實體八達通：
你可以用合資格嘅iPhone（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需要輸入卡號碼最尾四個數字，然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約兩分鐘。實體卡嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移。轉移後會有新嘅八達通號碼，之後就唔會再改。

註：個人八達通或已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3. 有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4. 嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。如果冇設定做特快交通卡，就要喺每次交易之前驗證。

5. 可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅卡片數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前推出嘅iPhone或Apple Watch最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。

6. 會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。少部份轉移唔到嘅服務需要重新登記。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 公共交通費用補貼
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 新渡輪月票／假日來回票
• 新巴／城巴車費優惠
• 港鐵乘車優惠及服務
（包括輕鐵個人八達通積分優惠、港鐵全月通加強版、港鐵「即日第二程車費九折」優惠、港鐵特惠站優惠、MTR Mobile登記賬戶）

唔會轉移嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8. 點樣增值？
除咗插卡式嘅增值機之外，任何八達通增值地點都可以為Apple Pay內嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay內喺香港發行嘅萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額或轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅萬事達卡、銀聯卡（UPI）或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

10. 支援邊部iPhone／Apple Watch？

• iPhone 8／iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，當iPhone電量低而自動熄機，進入慳電模式（Power Reserve）後五個鐘內都可以繼續用特快交通卡。如果你主動熄機，就用唔到呢個功能。

11. iPhone同Apple Watch可唔可以同時用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。iPhone同Apple Watch之間可以轉移八達通，但會清除交易記錄。

12. 入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡日常運作所需嘅資料，唔會存取到你部手機上面所有嘢。交易位置等資料只會匿名傳送畀Apple作分析用途，唔會畀八達通，你亦可以喺設定入面熄咗銀包app嘅定位服務。詳見Apple Pay私隱政策：

13. 唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除Phone或Apple Watch上面嘅卡，但iPhone或Apple Watch須連接互聯網。

14. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。洗機嗰時張卡會被自動移除，洗完機再加返就得。張卡被移除之後，餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15. 點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。要留意，喺銀包app入面「移除」卡片並唔等於退卡，只不過係從你部機上面移除張卡，張卡仍然儲存喺iCloud，可以隨時加返。發卡後90日內退卡要畀$11手續費。

16. 邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通
註：若學生優惠或上述月票服務計劃已過期，則不在此限。

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17. 顧客重要提示

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：
等候區10：
等候區11：
等候區12：
等候區13：
等候區14：
等候區15：
等候區16：
等候區17：
等候區18：
等候區19：
等候區20：
等候區21：
等候區22：
等候區23：
等候區24：

Octopus on Apple Pay 討論區系列

討論區25：
討論區26：
討論區27：
討論區28：
討論區29：
討論區30：

早晨

返工放工多唔多人用？

琴日西鐵轉輕鐵
輕鐵入站扣左我7.4
但係拍出站冇回返水俾我

琴日坐小巴：
一次show消費
一次show巴士
難怪要delay成年啦

出站會退水架WO

唔好意思想問下新增個到冇得揀八達通係咩問題

轉英文介面 或

Upgrade iOS 13.5.1 and WatchOS 6.26 或用

Octopus 6.0 app

岩岩update完而家試下唔該晒

冇回到水呀

樓主唔洗訓

出站拍卡failed？

想問問XR之前第一日冚世界add唔到卡搞掂返未？

利申11pro第一日用緊好順暢 但想幫老婆整埋

尋日過城門隧道拍唔到卡

mtr apps 一個ac, 係咪只可以link up 一張8達通？

好閪慢呀

有冇8 plus 成功連到卡，我試左兩日都連唔到。
利申：IOS 13.5.1

琴日幫同事連左張

連續兩日坐城巴
第一下拍都係fail 八仔機出紅色
再hold多一秒半秒先扣到錢
但其他坐車 買野就無問題
唔知係咪城巴D機出事

我照正常拍咋，同平時實體卡一樣

我餘額8x，去百佳嘟左95蚊，張單都有顯示
但出返來就無扣到，試下用信用卡增值又無反應，但信用卡又顯示有交易
今朝食早餐又試下嘟一嘟，點知都係張單嘟到8x - 3x 個數，但check 返電話又無扣數

啱啱終於試咗，同我用Samsung smart octopus 一樣，正！

唉岩岩拍卡又出apple pay個畫面 明明無解鎖 點解會咁 好煩呀 時得時唔得

拍落去 隔左5秒先嘟到
有時就等左好耐都唔得
有冇人都係咁

其實啲人拍唔到係咪 唔係機頂拍落去？

冇. 唔似西瓜卡

你咩機, 我解左鎖都冇事

Iphone xs

係咪只可以轉一張？唔可以一個MTR APP link 2張？

依家大家都明白門禁拍過，張卡有記錄，張卡只要一上線，例如搭地鐵，便傳返去Super Computer

有無方法係watch 拍完,手機都會同時彈notification 出黎話成功拍到

開新卡定轉移舊卡？我轉移舊卡連唔到。

舊卡呀 1take過

特快交通卡入面，交通卡set 8 仔， 付款卡set 無

用左兩日除左第一次入唔閘外，次次都成功

臭閪黨鐵
好彩買定張實體卡
啲閪閘機朝早多人就好易無反應

今日前面有人用iphone嘟，我用aw嘟，完全無問題

推

閘機好似行windows, 個reader 又垃圾

屌佢老味擺埋去要三四秒先有反應

用左3日完全正常,最多有時有好少好少delay. 但唔駛拎多張卡真係好方便.

我應該不夠黃，所以連唔到

最撚慘第一次無反應要隔一陣先可以再do 到
一係去第二部機
但朝早排撚晒隊
所以奉勸各位準備定張實體卡

我都係咁set ar

一多人用就閪 用埋啲垃圾reader

xs max, 拍咁耐都未出過事。0秒。

試咗幾日 係黨鐵垃圾閘機搞唔掂 要放埋去幾秒點點搞啊

求巴打解答

今日第一日用OoAP
搭車同買早餐時同實卡一樣0 delay

其實懷疑如果唔係setting問題就可能係壞機
就算我有時唔係拍機頂都一樣do到

轉移到今日都好似有問題，新卡琴日己開，開心使用中。

用過 Apple Pay 都知拍咩位啦

去惠康 隔左幾秒先有畫面 柒
但我本身部機無unlocks

其實話有問題果d人係咪 未用過apple pay?

手臂延伸咁拍

彈咗完成出黎但又唔開閘係咩玩法

轉移卡好多話有問題，虛擬新卡無事

黨鐵啲閪機
耐唔耐就咁啦

呢兩日搭城巴都秒過

拍落去有無得set唔著mon

AAVS 洗唔洗等佢成功增到值先扣到數

咁就係似閘機個reader問題
我8 set咗hsbc red做default付款卡都次次成功

平時用開apple pay都係拍鏡頭位。。
但用8仔apple pay快撚過平時credit card apple pay好多
唔單止係唔洗等商戶部機上網 好似連嘟嗰下都好啲咁

東涌站

同實體卡aavs 係一樣

有時係部機認錯faceid之後要強制authen多次，啲人都唔知

最主要係而家要戴口罩好多時都用唔到Face ID
搞搞下震重新入密碼都唔知

搞到仲掙扎緊轉定開多張

Face ID 會即刻認樣
Touch ID 唔掂到會制係唔會認指紋

追 post 好似見過有人話等佢出咗增值成功先扣到本身個數 想 confirm 下
想幫老母轉卡，費事佢問長問短

有陣擺袋，部機自己raise to wake之後入左密碼mode都唔知

點解OoAP都要按金...

自問自答...要o黎負錢...

要唔要開多過各交通拍卡成功率
例
九巴98%
黨鐵-咩站-50%
小巴-80%

我搭黨鐵日日用 根本方便到痴線

aw仲正，隊隻手埋去

實卡轉移的巴絲打，係唔係無晒之前的交易記錄？未計原先16號先有的取的5月份津貼，我本身4月份津貼都未取，宜家無晒 record ，拍過津貼機都係話無

用app睇最近交易仲睇到啲5月 record,但睇最近3個月就轉移前果啲全部無 record

係

黨鐵啲閘機真係垃圾，次次都得，係得搭港鐵柒咗

係唔係5000個苦主先會有呢？

我冇

我估係啦，咁補返一程最高車費比全月通班人都合埋

你有無試過新舊卡同時唔work？

同埋佢應該係計咗中午唔work嗰5000個，其他唔計

我係果 5000 個苦主之一，我有收到👍🏽

要兩三日時間去過交易記錄同津貼資料

想問下認樣問題，認唔到樣到直到你要打password之後係咪仲嘟到八仔？咁幾時先會無得用特快交通卡

九巴同所有零售店都好正常似平時卡咁順.
就係黨鐵最垃圾.

尋日第一次用試左OK/九巴，過程順暢未試黨鐵，好小搭

我都好少搭. 尋日試放落去無反應. 仲要轉另一部機放係上面HOLD 3 4 秒先得

31

係咪你放錯位咋，機頂喎

無放錯. 佢係讀咗卡之後顯示沒有收費.

謝謝先，咁我過幾日再睇吓有冇啦唯有

鐵？入閘係咁，出閘先寫幾錢

佢連閘都唔打開俾我 之後成功既佢會彈旅程中架嘛

琴日搞掂就Del左張舊卡

反轉部機拍

一定係開張新既好，舊既可以備用，新開既又唔會有轉移上既問題

頭先轉移多張卡 發現卡號碼同第一日開果張相差105萬
唔通兩日就開左105萬張卡？

點解你覺得係會順冧巴？

因為第一日自己加屋企兩部機一齊開 冧把差幾十 唔計check digit
以前係地鐵站買真卡都買過三張順冧把嘅

熄左wallet個notification?

幻覺黎
今日開完689字頭
聽日開可能會變成687字頭

加完張卡後個八達通係咪可以del咗佢？
增值又可以喺銀包直接搞

講緊個八達通App

有冇師兄知唔知發生乜事？搞左幾日都唔得。
利申：個人八達通，已登記自動增值，IOS:13.5.1

屌你老味垃圾八仔公司重新登記aavs都要收廿蚊

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通

點解要重新登記？

新卡或轉移卡幾日都係咁

開張新virual card
同一個人再登記就收20 正仆街

有冇另一張未申請過自動增值嘅信用卡？

你換銀行定reactivate

唔會work

幫張新八達通加自動增值

銀聯卡？不了

成日要拍2次既
第1次係card read
第2次先係過數

撳錢唔洗apple pay 啦，依家hsb 有nfc

同你exactly一樣情況

支聯不了

去八達通服務站睇吓退唔退得返

N年前係學生身份時申請個人八達通，但一早已唔係學生，係唔係仲要做甚麼手續才可擺脫學生身份？

如果唔想俾人睇到個mon 可以拍卡之前將個mon較到最暗

利申用廢老卡

點樣可以換一個八達通號碼？

實體卡轉入apple pay 號碼會轉

反轉部電話拍咪得囉

有無巴打知道remove咗張八達通之後係邊個位到襟返佢出嚟???

平時加新卡個位

打過去問，佢話Apple Pay唔支援2009年之前嘅八達通

我冇用實體卡，係apple wallet度開
刪咗張卡再add又係同一個號碼

多謝，有冇問埋係唔係要換張新卡，但可以保持個八達通號碼？

transfer existing card???咁個card number咪又唔同咗???

唔係係icloud到有得加反落去咩???

依樣又無問到，但我諗應該保持唔到同一個號碼？

佢個nfc好垃圾，成日拍唔到，qr code仲stable

貼天線喺舊鐵
唔知邊個諗

負爆$50 唔俾退錢
死都要你等夠3個月

強烈建議用廢老卡

大慨明白了....thanks

未試過拍唔到

但問題係開頭出嗰陣拍係百發百中

點解我掃親個人八達通 臨最尾都話fail.
我手機無用到icloud關唔關事

你答咗自己

坐天星出唔到定位
其他都有

搭小巴都有定位

希望APPLE 短期內能改善下TRANSIT MAP 啦
- MTR 顯示出/入站名
-綠VAN 顯示正確, 我依兩日坐綠VAN 都顯示巴士

第一點要狗鐵肯先得

第二點Apple唔肯為香港本地化
呢個就係Apple Pay同Samsung Pay嘅分別

依家 Apple Map 都係當巴士咁 show
當係一間叫「綠色小巴」嘅巴士公司

搵左天才吧
解釋唔到
上網睇，終極洗機後，因為nfc有問題開唔到機.
天才吧都叫我終極洗機
但我無保，唔試
重點係我Apple pay用到
天才吧啲人都話奇怪
建議多啲人去天才吧搞，等佢搵出原因.

屌，睇錯
我直頭卡都加唔到
加虛擬卡都用唔到

你話到站時間果d 就話啫, 但站名都唔肯就有d 奇怪

蘋果巴呢兩日上得多唔多客？

都係, 你睇apple map 里面d 資料又錯又唔齊就知.
我住緊既屋苑, 個名啱, 但係歸類左做法院...

兼容裝置
Apple Watch
Apple Watch Series 5
Apple Watch Series 4
Apple Watch Series 3
iPhone
iPhone 11 Pro
iPhone 11 Pro Max
iPhone 11
iPhone SE (第 2 代)
iPhone XS
iPhone XS Max
iPhone XR
iPhone X
iPhone 8
iPhone 8 Plus

因為個court字出事，我住嗰度都係，但依家有改番做住屋

仲以為會同日本suica一樣
點知日本版iPhone 7/apple watch series2無份⋯
係時候要換機

有無XR用家用到一啲問題都無？

19年8月麥巴有出過

XR 用家

除左第一次入閘有問題，之後黨鐵出入閘，坐巴士同買野拍卡都好正常

[億屌成材] Apple Pay × Octopus 等候區 (2)

#33 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

即係一早讀到terminal ID就會有方向，但點解依家冇就no idea

即係本來有，而家冇

啱啱搭巴士拍左但唔得
比司機叫住我好7

唔係聽到聲，睇到個mon扣左錢先行嘅咩？

會唔會對唔正個nfc, 機頂1/3 對reader 多數ok
特快交通卡有冇set
用緊iphone 幾

有呢個問題嘅人用 iOS 幾?

food court 買野食當我係百貨店

對正咗
有set特快交通卡
Iphone 11pro max

13.5.1

試下咁set

轉移定開新卡？

xs max 用左特快卡就咁拍卡，結果買左幾次野都仲寫我有一舊水

你哋有問題嗰啲 update 去 13.5.5 Beta 試吓啦

一有 OoAP 同 13.5.5 Beta 嗰晚我兩個都即刻裝, 呢 3 日我 doo 地鐵 / 巴士 / 購物 / 買嘢食 / 屋苑門禁全部都冇問題, 一次 error 都冇, 喺熄 mon 情況下次次都即出 Octopus 畫面, 冇出過 Credit Card, 簡單講係完全 0 問題

我仲要係用第一水 iPhone X 都冇問題

仲有我不嬲都係 set Octopus 同 Suica 都係 On, 連 Express Transit 嘅 Credit Card 都係 set On, 根本完全無出過問題, 你哋 update 去 13.5.5 Beta 試吓關唔關事啦

我一向有開埋 Express Transit 嘅 Credit Card, 未試過出問題

Xr 用家
經apple pay 買新卡
巴士買野都好正常
未試黨鐵

我用 13.5.5 Beta 冇呢個問題

屌
呢啲大衆野
叫人上beta係咪靠害

啱啱開八達通app睇下我用實體卡轉移果張卡前三個月交易
發現乜都冇撚晒
有冇ching都係咁

Same

好似未有XR轉移成功嘅例子

我自己用緊冇問題好穩定, 咁都係靠害?!!

佢話轉移資料要 3 日

我都係

買張新

NFC 未試過唔得

岩先用aw去客務中心 因為出唔到閘
禁完Service mode一除錶就自動熄左
之後除完錶再入多次密碼
再禁octopus再禁Service mode
之後個職員拍左我隻錶落八達通機
個mon又閂左 detect唔到
最尾唔知佢點搞 最尾出到閘

我記得唔知邊度寫過話八達通唔洗好似西瓜卡咁開service mode都得

如果一定要開既話唯有熄咗除錶就自動鎖個功能先

有保去apple搞搞
想知答案

Xr
巴士，狗鐵，輕鐵，村巴都正常

想問下轉左落apple pay後，之後買全月通點買

轉移定新卡？

係咪縮手縮得好快

我呢幾日試過三次叮完無反應。兩次係停車場閘口，部機叮完之後閘機依然show「請拍卡」，再擺多次部手機埋去畀佢讀多陣就ok。

另一次係販賣機，又係叮完無反應...擺埋去拍多次卡機先有嘟一聲（無扣我兩次錢）

我覺得某啲機nfc有事

八仔機當然都有問題

同埋話要一段時間先嘟到嗰啲平時Apple pay 係咪都要一段時間？

新呀

好多人 以為買野個時要先解鎖 face id

我都係咁 依家睇結餘都係100 仲要冇扣過錢

唔洗架咩？我暫時未試過去7仔買野

Hold一秒

岩岩重新開機完 即刻彈通知出黎話用左錢

買左張新卡入左落apple
想問下之後經網上銀行申請自動增值
係唔係打打手機個卡number 就ok?
定係要用返舊卡個number 先得?

自動增值有幾多%？
係咪都0.4？
我屋企人見佢依家有另外嗰5%就用住佢先

出到第三日仲有人問呢啲白痴問題

我用渣打1.5％自動增值

點解你唔直接響電話度開張新卡？

冇追po sorry。即係可以點買？

好奇怪，我每日搭巴士用都唔會著mon
所以見到人話會著mon show八達通有d奇怪
係咪我中左bug

我去邊到嘟都會著min show八達通

一樣，聽日再試下先

就算出左Apple Pay都好，我買野除左汽水機個啲都一定係Pay wave行先

食屎啦八達通

明明已set快速交通卡 但點解搭黨鐵入閘就咁嘟會無收錢 要解鎖先畀到錢 入閘要解鎖，但出閘就咁嘟就行得
有冇巴打知點解 今朝入閘已經柒咗獲 後面摺我

原來可以直接電話開
冇研究 突登去黨鐵開左張新

等八達通app update 响app買

總結今日使用，全部搭車消費成功

唔關你事 有機會係閘機既問題

中環喎巴打

真係 reader 問題

已讀取卡片但冇收錢 要自己密碼解鎖face ID先入到閘

你而家 update 去 13.5.5 Beta, 聽日用返同一部閘機試, 包你次次得

我部 XR 完全冇問題，係 wallet 買新卡，冇事後再去買埋 suica，仲要兩張都開晒特快交通卡，完全正常，用起黎同我部 LG V20 + 八仔 sim 效果一樣。

其實係咪關我轉移卡事

你仲覺得係其他問題??

重開機

以下Express Transit唔work
❌ 開完機未入密碼解鎖
❌ Trigger關機畫面鎖機
❌ Face ID / Touch ID 失敗過多要密碼開機
以上3點Face ID / Touch ID會disable

❌ 商用oepay用手機 / bluetooth reader收取八達通
❌ 可以收埋信用卡既mPOS

更咗先

咪撚伏人啦，你升咗beta你冇事你好彩咋

呢個好明顯係個卡機嘅問題啦
有啲小巴壞咗卡機，求其攞for 普通零售嘅黎用住先

畀黑警打爆哂

你都 on9

日常用機叫人用測試版，你都on9

應該係去咗一定要用密碼先解到鎖嘅狀態
即係可能已經unlock過太多次faceID fail
又或者係長按左volume 同 power button
令到部iPhone唔可以用face ID解鎖而一定要入密碼

呢個狀態下再拍卡就會出Apple Pay畫面

你真係笑 L 大人哋個口
Beta 一定伏? 有玩開一定知你超級 on9

已經第2日, 我個八達通都仲係顯示唔到最新嘅金額. 都係第一日嗰陣時嗰個冇update過 ........ 有冇人有咁嘅問題? ( 但係張單裏面係扣咗錢 )

13.5 / 13.5.1 嘅 bugs

你話我有冇玩開呢

仲衰, 知 on9 犯 on9

你dev ac都冇用話自己熟beta

我用suica試過一樣情況
入一次service mode再出番去就解決左
唔知八達通得唔得，不妨試下

試下重新開機。
我之前都係咁，reboot一次就得左

你咁熟, 咁你講吓 13.5.5 Beta 有咩 bugs 係唔適宜一個普通用家使用?

你叫人用點解唔係你解釋

我就係用緊發現冇大 bugs 囉

你鍾意啦

13.5.5 Beta 冇大 bugs, 咁我用咗 3 日係咁 doo 都冇一次 error, 見其他人咁多問題, 咪叫人試吓 up 去 13.5.5, 咁都算係伏人?!!

你話係就得啦

轉左做Apple pay後係咪冇得用信用卡擦積分玩

用Apple Pay增值100落去八達通冇加到錢

係咪要打去八達通搞？

冇野啦，已退款

始終冇 suica 反應咁爽

想問下有冇改八達通卡既顏色或名？
想分開公司卡同自己張卡

xr開新卡
fyr 搭船 黨鐵 2蚊優惠
拍m記自助機八達通機
拍大快活藍色八達通機
拍茶記橙色八達通
全部正常

Thx. 得咗

姐係呢，你隻錶係唔解鎖黎用？咁不如用小童八達通手錶啦
定係你隻 watch 係偷返黎解唔到鎖

八達通app睇卡果個位下面有個設定掣，入面可以改名
但色就冇得改，除非你同時用成人同廢老卡

有冇人知
如果舊卡轉左落apple pay
因為轉完變左新number
咁個使用條款跟舊卡定新卡？

用左2日 都未試過有問題出現
Ipx+aw5

有冇人知wifi版aw喺電話冇跟身嘅情況下仲拍唔拍到八達通？

任何卡都係跟呢一刻 active 嘅使用條款

條款一直都有更新，唔關新舊卡事

有無人知，用apple octopus 泊商場時租，咪好興消費完有減免一兩個鐘，即係所謂吸飛，得唔得？

舊卡deactivate左唔洗收錢
新卡要 你話關唔關新舊事？

唔關，因為舊卡無一張唔係超過三個月

我屌，隔離post竟然有人問"想知八達通放係電話殼後面同放係Apple pay入面有咩分別？"

係咪弱智架

到底你講緊乜

多唔多巴打aw同電話各開一張八達通呀？aw唔係日日帶，又見好似方便過電話，我而家暫時開咗係電話

開卡三個月內cut先要比錢，舊卡一早過曬三個月啦

係....OoAP係會令人弱智

你張實體卡要連上網先用到㗎??

你見見有post 話OoAP會傳哂你啲資料比中央竟然有二千幾個正皮你就知好多人對科技嘢係完全唔了解

又要宣導多次舊實體卡拎去負盡條數再開張virtual octopus
唔洗蝕多張卡按金又可以留念，重唔怕會show個人八達通個名出黎，更唔洗煩add卡問題

我張07年前學生卡試咗好多次都轉唔到落apple pay

下次唔好懶醒先
唔係講緊呢樣

duck

搭車點攞津貼

成人卡

有冇人轉咗實體卡入 Apple Pay 之後, 已經可以睇到 5 月或之前嘅交通津貼記錄, 同埋 MTR Mobile app 入面登記賬戶內的八達通連結紀錄已經更多為 Apple Pay 虛擬卡個 No.?

又話記錄於 3 日後更新, 但第一日 2/6 加完到而家 5/6 已經 3 日, 仲未睇到以上變更

更新

12. 入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡日常運作所需嘅資料，唔會存取到你部手機上面所有嘢。交易位置等資料只會匿名傳送畀Apple作分析用途，唔會畀八達通，你亦可以喺設定入面熄咗銀包app嘅定位服務。詳見Apple Pay私隱政策：

姐係咩

開啦，比多50蚊都要就住？

應該係拍卡機既問題
so far 搭巴士 超級市場同便利店都試過 次次都係秒嘟
但岩岩搭巴士個陣第一次明啲巴絲話 「感應好慢要等幾秒」

開左，比錢就咁申一申左手方便好多

有無巴打XR用緊但係轉移唔係開新卡？

用過啦，加埋日本製防磁貼，都唔係支那野，都係一時嘟到一時嘟唔到

張卡無咗學生身份好耐
都轉唔到

入八達通前都無set 密碼
依家搵到iPhone 解鎖 隻錶都自動解鎖

咁係咪姐係部iphone係開左鎖既狀態 就一定唔會有呢個情況發生？

未試過乜？

未試過有呢個情況 （除咗我講嗰個faceID鎖左嘅狀態之外)

灰撚左
係粉嶺火車站東海堂果邊
今朝試左3部都唔撚得
用aw
痴撚線黨鐵機咩料

用左成年師兄係日本？

我想問aw 未unlock既情況下係咪拍唔到卡

Apple watch 個power reserve mode有冇得用八達通？

試咗特登除低aw自動lock咗，去拍汽水機冇問題
但係reboot完未unlock過，應該唔得，有機會可以試吓

因為我女朋友2日朝早都話拍唔撚到卡
但佢巴士同收工搭黨鐵都拍到無問題
我就諗, 你係咪未撚解鎖隻AW呀, 點知又真係
所以唔知係咪AW 未UNLOCK 拍唔到

無論iPhone定AW都好，（重新）開機之後一定要解咗鎖之後先用到，因為佢未decrypt Secure Enclave入面啲嘢

我加咗張新八達通卡 加埋入特快交通卡
但今日試下西鐵站啲查閱八達通餘額既機都冇反應
想問駛唔駛開藍芽架？連咗airpod有冇影響？

咁應該又無重新開WO
都係夜晚擺底叉完電
戴上手未UNLOCK
所以唔知係黨鐵機問題定咩問題
一係隻AW 除底太耐要UNLOCK 左先拍到

除低太耐都會重新要求一次解鎖先用到，不過唔知幾耐
iOS就好似一兩日冇用都要強制密碼解鎖先用得返Touch / Face ID

可能AW 除底叉電就會要再解鎖先用到
唯有咁諗,

又要重新開機先有最近交易睇 好撚on9

最少增值50蚊
可以51、52蚊都得

[億屌成材] Apple Pay × Octopus 等候區 (2)

#765 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

原來當時最少增值$50，唔知點解變$100

最近交易用八達通app 睇最準

update 左13.5.1 之後個4G有問題。。。
一去d 收得好差既地方（e.g. 入lift) 就會即斷線，變左no services, 要等3~5min 先connect 得返
用iphone8 有冇人都有呢個問題？

今朝嘟都仲有交易睇
而家嘟無交易睇?

重新開機先有 我都係咁
懷疑係bug來

觀察所得

得我一個傻仔用

我同你加埋兩個

ATA 試咗除低隻錶 5 分鐘就要入番一次 passcode 先可以再用快速交通卡

Once Express Transit is activated on Apple Watch, it still works when removed from the wrist for up to 5 minutes. After the 5 minute mark Express Transit is disabled and requires the passcode to be activated again.

唔該巴打

呢段 Apple Support 係講 Suica, 但我諗八達通應該都一樣

如果 Suica 卡餘額沒有更新
在 iPhone 上開啟「錢包」App。
點一下您的 Suica 交通卡，然後點一下「更多」按鈕 「更多資訊」。
開啟「服務模式」，並使用 Face ID、Touch ID 或密碼進行認證。
關閉「服務模式」，點一下該張卡片。如果餘額還是不正確，請重新啟動 iPhone。

真係時得時唔得，唔關有冇解鎖事
我用嚟睇緊書就咁拍埋去佢出提示叫我入密碼

XR 13.5.1 冇事
不過反應同Suica比真係慢啲

呢個無辦法
本身實體卡 Suica 都係快八達通少少

新卡

如要使用 Face ID，你必須先在裝置上設定密碼。在以下情況，你必須輸入密碼以進行額外的安全驗證：

裝置剛啟動或重新啟動。
裝置超過 48 小時不曾解鎖。
過去六天半內不曾使用密碼來解鎖裝置，而且過去 4 小時內不曾用 Face ID 解鎖。
裝置收到遙距鎖定指示。
已嘗試配對臉孔五次，均告失敗。
同時按住任何一個音量按鈕與側邊按鈕 2 秒鐘，啟動關機/SOS 緊急服務之後。

4個鐘果個最影響長期用緊嘅人 (e.g. 睇書/劇/戲)
配對失敗果個其實包埋佢 detect 到口罩個情況, 所以喺依家疫情下如果拍之前唔小心對住自己塊面就有機會 disable 咗 face id 同快速交通卡
側按2秒果個就有可能係袋喺褲袋或手袋嘅時候唔小心 trigger 咗

N 年前試過, 同你講差唔多, 所以最終放棄左. 而且後來有無線充就更加無諗過放八仔係機背

藍芽 / airpod 唔會有影響, 我連晒Airpod, 打住機都嘟到, 無問題.

你係iphone 定aw ? 嘟其他野 (消費, 閘機, 巴士...etc) 得唔得？定係只係查餘額部機唔得？

XR IOS13.5 第一日清晨轉移卡，除左第一次係mtr失敗之外，之後的 mtr, 便利店， 巴士都無問題。

第一次失敗係電話顯示ok, 但閘無開。之後無改預設設定下繼續用，後來發現係我對d 八達通機期望太高，我以為可以好似apple pay 咁"揚一揚"就感應到。

呢個係信用卡同交通卡嘅分別
信用卡多數係在線交易, 呢啲情況卡/Apple Pay只係需要傳一組 token 俾卡機, 呢種情況多數"揚一揚"就得, 之後等卡機做網上認證係唔駛卡
但交通卡係離線交易, 卡機係需要讀寫張卡, 如果你只係"揚一揚", 好大機會卡機會唔夠時間做完寫嘅動作而失敗
所以你係當番佢係八達通實體卡咁用係最適合

xr 用左2日 小巴 黨鐵 街市 公司 用都冇問題

11pro 全部無問題

想問過左落手錶可唔可以番番去電話度？

兩、三十個有一個

見到前面幾個人都係iphone x以上
但都係拎住張八達通拍

平時超市都好少見人用電話paywave，真係幾落後

都係經 Watch app 做
跟住下面條 link 啲圖做

唔明點解冇顯示到搭車記錄，另外個餘款都唔update

而家戴口罩用apple pay face id用唔到要密碼解鎖好麻煩 八仔啱晒

用oepay增值，增一蚊都得

而家仲得咩

係，之後調整左個動作，其實都幾好用

而家帶MASK, 會用AW 多D, 仲方便過用電話

試下 #328

得，禁好幾錢再禁圈住果個就得

之前用過s2 可能等下一代先買 始終我唔太需要

HSBC red card apply pay 增值有冇rebate ？

所以香港咪咁撚落後囉

我係iphone 未試其他野

有人話有，有人話無，我早兩日增咗兩次係有既，可能後尾改咗掛

不過依家手機簽帳有5%，無既話食5%都賺住先

用iphone開八仔app就咁拍隻錶都無反應，要開wallet app先拍到

今晚試下先

請問6s配AW3,可否加入AW3？

第三日用好方便勁快嘟完

始終都係錶一張電話一張方便，搭車就因為交通津貼焗住用死隻錶，但有時買嘢部機始終唔就手，反正兩張卡都可以任揀信用卡增值，唔洗好似以前咁申請自動增值之後又要轉

印象中好似見過西瓜卡可以set低過某個額自動增值，唔肯定係咪apple pay，如果八仔都可以就正，唔洗另外申請又唔洗下下睇住餘額去增值

Thanks 啱啱試左ok

舊卡轉落隻錶，淨係搭車先用錶係方便

相反電話新卡買野或者渣車出入隧道入閘係右邊就方便

咁電話都方便既 錶唔算必須品 不過比起日本真係太遲

試過Apple watch 7仔買野要解鎖，請問係咪一定要解鎖先用到？
（已經set左特快交通卡）

我用iphone7plus+aw5都得

咁會拎隻AW2吹3

我759買嘢都唔使解喎

舊卡留返黎用oepay

之前話一啲啲機可以

我set落aw, 仲有張實體後備,我都同意自動增值應該加返當去到某個數就增

你係指你隻錶鎖咗？

係watch個app可以加卡，應該唔使連iphone

XR用左4次，失敗左一次，第二程地鐵（油塘）出閘彈出信用卡
手動切換八達通打埋密碼就出到閘

電話同錶都用自動增值咪得囉

但無app加唔到廢老卡

我左褲袋電話，錶又係戴左手，銀包袋右褲袋
所以留實體卡岩我多啲

自動增值好似唔係間間都畀你一張信用卡連多張八達通，再加上自動增值留返喺實體卡玩oepay算

係，原先我無幫隻錶set 4個位密碼，加左八達通後，強制要加密碼

佢嘅可能驚加咗八達通之後，部iPhone會重咗！

我淨係開左一張虛擬，反正錶我長戴

Suica+Apple Pay好似只係提示唔係自動增值

試吓set 八達通為 default

入紙申請港鐵要求加裝左Yau機

整閘機條友應該用右手多

睇返上面咁多個暫時好似黨鐵成功率比較低

其實我個銀包真正有用嘅嘢：
-公司張開門卡
-HKID
-Medical card

冇其他

係方便, 遲仲好過冇, 唔行第一步, 就真係唔會進步.

而家雖然問題都多, 但我相信只要夠多人用, 都會迫到apple / 屎忽隆去update

唔見有人用

你睇到早兩日連登果堆無限LOOP 嘅低能問題,
就知未有耐普及

有冇人知每日可以增值幾多次?

d reader 真係有問題，老婆部ip 11 pro 坐幾日黨都正常，check 過setting 都ok, 買野拍藍機就彈左信用咭出來

GPS版AW係咪用得？
SET左快速交通卡係咪無電都可以照拍到

AW 未unlock 咪只係睇到時間？

11
到而家一次都未失敗過
用得好爽

classic果張點攞

唔係
係佢一朝早起身都唔會睇電話
上到車先睇
咁入閘果陣咪仲未unlock 囉

其實咁多問號可以開要卡150蚊去試下 反正有得退

Dbs black applepay增值$250返單係回dbs$2
（自動增值本身係dbs$1）For reference

係唔係就算10月學生八達通續期個號碼改做apple pay入面張八達通都唔得

有冇人嘟完之後 銀包app唔會update個餘額
去8達通app 睇都要入到近3個月交易先會show 到真正餘額

知唔知咩係續期

係咪部8仔機附近有信用卡機, Apple Pay 收到信用卡機訊號所以彈咗揀卡畫面出嚟?

無相嘅個人八達通唔俾加學生身份
你拎住部手機去客務中心一定加唔到

渣車用我成日認住會飛咗出街

1. 係
2. 唔得

我自己就想轉，但想諗多陣，冇得返轉頭

伸電話出窗好似好棘
但應該會方便啲，成日臨入停車場，先要喺褲袋攞八達通

岩岩搭城巴e車要啫2次先得

除左呢次,呢2日點啫都係一下ok

買多張實體咭放係車好過啦

aw搭巴士點做到反手嘟我輕鬆嘟喎

無

其實呢啲時候點都係用果支八達通棍呀嘛

thanks

7仔買野係買到 不過要開個wallet出嚟
明明開咗特快交通卡 點解會唔得呢

唔知係咪有bug
有時比完錢唔識update status
要reboot先得先識更新最後交易

姐係一定要用返AAVS?

棍又好
實體又好
唔好用電子版就得
通常拍咭位好天晒落雨淋

退卡function 係咪有問題
我都未退過就話超過限額

用咗幾日，覺得反應慢過西瓜，有時更加冇反應，應該係 reader 問題，唯有等 bug fix 同 update firmware

暫時唔覺慢
不過有時係reader嘟聲響咗
電話過幾秒先響芒

用廢老卡就用apple watch la

aavs咪有

邊度講無？
用咗佢黎開新卡

我部XR 係759 買野, 成部信用卡係隔離又唔見有問題...

點解張野冇相?

XR 今日搭黨鐵出閘扣錢唔開門

我嗰張係學生八達通（15年已過期）
試咗極多次一係話連接唔到apple pay一係就話唔支援此卡
定一定要新版嗰隻先轉移到

啱啱用8達通app買新卡
信用卡扣左150蚊，但係link唔到去Apple Pay
再開返8達通app都唔見有新卡
請問可以點做

交易記錄係咪冇得delete?

睇返全世界都係右手機，唔知JR呢款會唔會就手啲

呢款新機？
早幾年係廣州見到橙色機都係咁

諗緊開新卡用apple pay smart octopus係咪買新卡轉落去可以要佢比多多張卡製作費
買完轉落去收埋張卡留念好過比完按金得張虛擬卡落袋
又冇比佢賺咁多
然後舊卡負盡佢留低

如果係喺 wallet 開新卡, 八達通要俾 Visa/Master/銀聯信用卡交易手續費, 唔知係手續費多定實體卡成本多

我媽搭黨入左出唔到
去客户中心問又話睇唔到咩事 比左張實體卡佢出閘
今日同佢去apple store問d藍精靈又叫我打去八達通度問
打去又無人聽
搞到我媽而家無得用apple pay搭黨 仲kick住左係之前個旅程度 已經旅程左二十幾個鐘
有無巴絲知咩事

出咗嗰陣閘機話咩？
有冇開服務模式俾佢讀卡？

打去屎忽窿攪啦
呢啲通常係同你停咗學生優惠, 但未 clear 晒你個學生身分

開服務模式俾港鐵客務中心寫番個出閘記錄

狗鐵條撚樣都好撚懶, 就咁當比張飛出閘就算

就係話聯絡服務中心
開左，但佢都話read唔到
但之後買嘢搭巴士都得
但就係用唔到搭黨 kick住左

有冇人iPhone 8 搵唔到粒轉移到Apple watch 制

我記得有隻卡機係左右開弓， 佢左邊都有卡機比你do

我之前用Apple Watch都係出唔到閘
除錶帶再開服務模式俾佢
佢一放落八達通機就會自動熄咗Mon
整極都detect唔到

你唔解鎖+認證咗(touch id/face id/passcode)佢會讀唔到
所以開服務模式最簡單

張卡搭緊鐵/未用得?

咁你最後點？

可能要
1. 除咗錶先開 service mode
2. 開 service mode 之後錶面要向下咁讀

有用過黎買野 同冇搭鐵

我都記得見過，但搵唔到

我搵到，但未見過

唔係好多站有
但其實我覺得個設計唔多好

watchOS 6.2.5 未?

俾綠卡我走
但之後下次再搭鐵係成功既

個職員唔識掛 我開完俾佢
佢一野放我隻錶落到機到
個mon detect到有野擋住就會閂mon
閂左mon個服務模式就會無左
下次要試下叫個職員凌空拎住隻錶試下

試下好似呢條片咁放睇下得唔得

你無kick住係旅程中？
我聽日再去服務中心開住service mode比佢check多次先
洗唔洗face id解鎖左先比佢？

啱啱發現原來用呢舊野
係可以喺開左Express Transit Mode情況下，唔洗解鎖就拍到卡

開服務模式一定要解鎖部機
去返Wallet到開架

果時我好肯定自己有拍到入閘 但出唔到閘
最尾可能個職員free左我果程入閘
俾左綠卡我 冇扣到錢 請我搭車

機場員工八達通係咪加唔到落apple pay

#1

XR,用過期學生八達通轉移,無問題

大家有冇試過重複收費既問題，頭先上巴士嘟明明仲有7個幾，佢話我餘額不足，點知已經扣咗我錢，充完又再嘟又收多次

點解一次係 $9.1, 一次係 $10.7?

自己試左無囉
仲洗人講

here

有冇人知點解會咁 我已經set左特快交通卡

Ios幾 咩機 新卡定轉移

想問下click '>' 會出啲乜㗎

iOS 13.5.1 Iphone11 新卡.. 成功過一次mtr 之後都失敗...

咁快出rebate?

又係13.5.1 有幾個巴打都好似係呢個IOS出事

faceid 失敗太多次會暫停 "特快交通" 模式
到時就要拍卡時faceid, 之後再拍

依家戴口罩多，係咪唔覺意失敗左好多次faceid

同一時間但唔知點解兩次既金額會唔同

試過唔止一次tst個邊搭船會彈apple pay信用卡screen出黎

其實我八掛下會show啲咩info., 不過原來差唔多咁使鬼整多個'>'咩, 前一頁show埋咪清楚囉...
btw打上垃圾通CS回水啦, 同一時間收2次好明顯error啦

呢版係generic, 有啲信用卡係呢版會show 埋店舖Location
如果巴士其實八達通都有show location
但要開咗定位比Wallet先會出到

如果咁樣 姐係要試返一次用face id 解鎖再去拍卡？

巴士正常應該會出上車地點，咁入去會有地圖睇你上車個位

有人話唔好 update

我一開始都覺得係, 宜加用個頭頂斜對埋去係最快
即係咁

係

其實拍既時候點都要望住電話mon 同收款機mon
電話彈張八仔出黎唔代表成功，可能係叫你faceid再拍

最後一定係收款機mon既結果作準

真係要望？我711買野就咁拍落去望都冇望

頭先買嘢拍呢款機都無問題

哇 原來呢部機Support HKQR
出咗咁耐都未見有鋪頭用......

得呢張卡加咗幾日都reg唔到
係咪得cs幫到我

想問問係Apple Watch既八達通點樣增值？

八達通公司不嬲都戇鳩，by the way做乜咁睇唔開？

咁計落我估visa master手續費啦

始終一早都有幾廿萬張卡存貨

因為當時得某款信用卡先可以增值 手續費問題

平時你張實體卡點樣增值?

hold 1秒

想點增都得

你可以去查閱機試下個感應位置同時間
如果都唔得就試下開 service mode 讀唔讀到
都讀唔到就可能要搵精靈問下

諗返起最近失敗果次都係拍卡前著左mon，戴住口罩feel到faceid失敗震一嘢，好似faceid失敗左兩次，跟住出閘就失敗走左信用卡出來，選返八達通打密碼先成功出閘

左右開弓香港都唔會有架喇，始終帶錶嘟既都好小眾，開支又大咗，黨鐵邊捨得俾錢換

有冇人試過去餐廳用八達通唔得？ 試左一次冇反應

茶餐廳都係秒do

之前用增既方法都可以
另外可以喺Apple Watch 入面㩒個wallet （喺隻錶㩒，唔係電話㩒）㩒apple pay增值
或者用八達通個app 都ok

Watch 入面個wallet app
唔係電話個watch app

你係點嘟
呢幾日喺街見到好多on9 用機背貼住部機黎嘟
擺咗成幾秒都嘟唔到

大快活早餐無問題

有冇人入唔到停車場....

我係其中一個on9要用機頂？

下?????

未用過apple pay?

機頂秒過
你45度機頂掂落部機就得

FYI

其實iPhone個NFC幾勁
機背都唔係唔得
因為我搭車都係就咁打直部機拍
當然係用機身上半部對住讀卡器
無專登打斜，仲要距空0.5-1cm左右都得

其實apple pay 動畫都有教你用機頂，
斜斜地拍

屌你，諗住octopus on apple pay出左喇 ，接住要問要解答既野都差唔多啦。。。點知仲可以有咁多柒頭問埋d on尻野。睇黎開到35都仲得

5cm 都得啦....

應該開個on9討論區...

今時今日仲問點用嘅人，不如用返實體卡啦，對你嚟講太高科技啦

係咪以前放張八達通响機背
而家慣咗手勢咋

話說點解實體八達通抽到錢落oepay，但OoAP抽唔到

佢Block咗由OoAP轉錢落O!ePay
Apple Pay信用卡增值落OoAP 唔洗手續費

話說好似可以嘟到人地張OoAP
OoAP無用oepay，個號碼可唔可以登記落第二部手機

第四日用，繼續順暢

根本冇試過失敗

我都係. 連混合機都work

停車場入到無問題

有冇人成功退到卡？

完全0阻滯

X2 搭車 泊車 買野 未試過Gail

Me too
呢幾日 doo 咗幾十次未試過有問題
我仲要係 iPhone X 第一水, 好彩冇中招

冇問題

除左第一次入閘入唔到，次次正常

但其實加左落去仲要做咩setting

琴日試過一次FAIL入閘撞閘

再講多次，任何需要打密碼黎啟動face id，唔理你係face id fail好，reboot部機好，總之出現「使用face id需要你的密碼」係用唔到特快交通卡，樓上之前有講

用左4日
超市、快餐、巴士、街邊就爛既汽水機、便利店、雜貨店全部都無問題
原來交易紀錄可以show到成20條

出入好多場，完全無問題
Hold住等電話load卡，閘機mon顯示ok先放，d閘機本身用咩卡都慢

有冇人買左廢老卡
利申65歲

銀髮族手足

呢個真, 慢真係d reader 嘅問題, 黨鐵同一般商 鋪都有機會有呢個問題

Login返同一個Apple ID

八達通既錢無得轉落oepay 度

係呀 八達通係離線卡所以hold耐少少
唔同信用卡read 完token之後可以縮手，等部卡機慢慢搞

可以用佢個App退卡退錢落信用卡/oepay
不過要咁先過到錢落去真係好反智

試咗3日感覺上電話個反應係快過錶，錶要貼好埋先有反應

我搭巴士都係聽到reader嘟一聲先拎走，不過都係一秒左右

可以入多過一張八達通 咁可唔可以一張廢老卡set做特快交通卡然後另一張就用黎買野用 用個時解鎖 唔會變左用張廢老卡黎買咁?

原本用實體咭係可以過數入oepay
(係屋企)再幫其他咭增值

其他咭唔使落街, 唔使link 入户口

同屋企老人家, 幫佢張長老八達通增值, 起碼方便左

有冇人試過apple pay八達通唔經icloud轉移去第部iphone？
冇用開icloud亦唔想用 可唔可以安裝八達通app 去轉移卡

no

乜唔係咁耐以嚟都係聽到'do'先拎走張卡嘅咩? 一𨍭咗OoAP個個變晒第一次用咁?? 我仲以為係軟/硬件問題咁多人又話冇反應又性, 原來個個自膠...

真係唔該有問題嘅先諗下你用實體卡時會點處理先啦

why not

我一路打機，一路排隊等巴士；
到我一野隊落去都得

唔好理佢

負50蚊，你都無損失

太快攞開有機會手機顯示咗ok但部閘其實未得

等你無得用Apple pay刷信用卡積分

只要oepay既錢唔可以用FPS轉出，咁就刷唔到分，咪畀你咁做law

今日係旺角東站用IPHONE DO左入唔到,
要去服務處比部IPHONE佢攪

咁應該disable電話個嘟聲啦

我係度誤導人

照正常拍到，ooap唔理咩畫面都得

No

咁係咪即係可以

唔得

暫時都係秒過。
MTR，九巴，城巴，小巴，Supermarket, 7仔，OK，茶記都無問題
XS Max, 13.5.1

有冇辦法令過地鐵閘時讀快d

成部電話放埋上去都要等兩三秒

後面d人就用個＇d師奶磨手袋＇嘅眼神望住我

好撚老尷

我由第一日開始，日日過閘都秒過，唔駛等。
可能係閘機問題

相機隔離ma，試過

會唔會係手機殼問題？

想起這個廣告

Reader個mon出扣咗錢就走得
叮要遲半秒先出

Apple Pay 個八達通都係有問題
頭先去舖頭食野找數 好似要自己開wallet 先得之餘
過數後Apple pay wallet 無update 個新餘額 要去八達通app 先睇到 重要係睇最近交易記錄generate 先睇到個新餘額

話時話, 屎忽窿真係可以一個媒體廣告都唔落, 連狗鐵站內廣告都唔落, 真係 cheap 撚到核爆

因為喱件事佢無肉食，淨係賺市佔率

好懷疑三叔有自己比錢做宣傳

連呢一版都無改返做4部iPhone其中一部係show張屎忽窿出黎就知成件事係有幾求其

其實信用卡top up都無回贈！
屎忽窿好心放返Smart Octopus to OEPay功能啦

唔係你有冇回贈
係 Credit Card 公司 / Apple Pay 會收屎忽窿手續費

第四張唔係屎忽窿咩?

即係好似咁

又真係一個廣告，宣傳都無見過，只係D網媒報過咋喎

你攪過啲咩嚟?!!

我試左, 都係灰卡

前前後後用咗10幾次都冇呢個情況
心知仲快過用卡

仲要唔似係鱔稿黎，係真心報道
免費同間垃圾公司宣傳

點解我得，我之前用remove/ add都係唔得，但一轉watch就見返圖

禾都唔知

如果無儲積分, 係咪申請過張新好D

冇攪過佢 一直喺apple pay增值唔到 諗住移除再加過睇睇就咁了

快過用卡 wor

我都覺，可能張實卡已經俾我坐彎咗少少

呢個幾位巴打試咗好似 ok, 可以試下

如果 Suica 卡餘額沒有更新
在 iPhone 上開啟「錢包」App。
點一下您的 Suica 交通卡，然後點一下「更多」按鈕 「更多資訊」。
開啟「服務模式」，並使用 Face ID、Touch ID 或密碼進行認證。
關閉「服務模式」，點一下該張卡片。如果餘額還是不正確，請重新啟動 iPhone。

用特快卡好易比人偷$
人地拎部機hi你部iphone
冇左$

請問點樣可以周街攞部八達通機周圍嘟人地部iphone

一頭針，冇兩頭利

Hacker?
RFID

咁用實體八達通又會唔會周街比人do晒d錢呀

唔明

咁實體卡咁多年有無人拎部機hi你褲袋

有卡套？RFID

冇冇

小店用個種 黃色流動卡機都要你入faceid/ 密碼先嘟到

Isee isee

垃圾通一面世都叫你聽到'do'一聲先㗎啦, 個個一覺得轉咗OoAP就科技進步千里, hi下就搞掂??? 唔好唔記得佢只係數碼化咗嘅垃圾通咋

我發現更新左13.5.1
無再do唔到

個個八達通機都要登記晒持有人身份先申請到，你比人比do屎忽都一定搵到佢。邊有人會咁蠢咁做

蝕手續費
遲d都係無咩人用就落嫁啦
日日返工收工都無見到有人用
比想像中無咁熱烈好似

一年都有3千比你應急套現既

早兩日搭巴士見到前面果個用iPhone X以上既都係要另外拎張卡出黎拍

又話連埋銀包拍都得...根本呢5年 d機連埋銀包拍都感應唔到

到今時今日仲有人話唔安全
講到好似用實體卡就cia都偷唔到你錢咁
明明個安全性跟本就一樣

嘟果陣好似唔係平時嘟八達通既聲
咁我用廢老卡係咪即係會無人知

廿年前未有 paywave
依家回鄉證同身份證又變哂有 RFID

係機既問題姐,好似越整越廢咁
簡單比較就係巴士同小巴,小巴嗰部明顯一拍即過,九巴嗰部有小小DELAY
最明顯係一著車第一個拍卡係拍完卡都拎走埋一陣先有聲

地鐵嗰啲梗加唔洗點講,真係慢,仲成日輕機咁拍極都無反應要走過隔離部機

你搞清楚用垃圾通係點收錢先嚟六講啦

依家d銀包好多都有rfid block，就算無你其他卡都有影響

你實卡都無，點解OoAP又會突然有？
OoAP對你黎講太高科技啦，留返比我地啲後生仔啦，你都係用返實卡啦

同以前啲人話影相會攝左個魂一樣

OoAP會令人突然on9

我冇退過卡

有無比你揀退款方法？

一撳已經呢個畫面

即係一襟「刪除及退款」就出呢個？

係呀 好似得我一個係咁

即係唔比套現咁絕？
唔知刪app再裝有無用

啱啱試咗唔得

咁要搵cs了

睇到條片，點解黨鐵咁鍾意喺太古站拍片/整宣傳海報

唯有咁

由嗰個話八達通會上傳哂你手機啲資料比中央嗰個post竟然有二千幾個正皮開始，已經唔想理絕大部份嘅on9

香港科技=唔安全
由好多年前已經根深柢固嘅觀念，改唔到㗎啦

不過唔該你班友仔用返銀仔搭車，因為你地一直講OoAP嘅安全問題，全部都有機會出現係實體八達通入面

講開九巴個 reader，第一個拍卡未必會 delay 嘟聲

不過我張卡拍咗咁耐 so far 冇咩問題，最緊要係對啱位 hold 一 hold，部機有聲先拎走張卡
唯獨係黨鐵啲機/某部 ok 便利店嘅八仔機就真係有啲虧，我張卡放喺卡片套個面係冇問題嘅，有啲黨鐵機就係冇反應，要拎張卡出嚟（不過好耐冇搭黨鐵）

邊張信用咭增值有回贈?

餘額加埋按金有冇超過三千？

今日見過有一男一女用錶黎出閘個男出唔到，個女我見到要㩒兩下制先得我諗係無set特快？
Btw佢地出閘係喺D出口嗰啲棍閘機，同埋會唔會係你黎？

我個普通真皮銀包都拍唔到呢...

其實我覺得私家車來講，你唔係停得衰都冇乜幾何要用棍，就咁伸手拍卡通常都得

都會票可以加入apple wallet？
好似未有相關資料

頂 今日諗住用八仔俾錢買花斑
我順手double click左home call 左credit card
之後我熄mon再放上去都拍唔到
結果都係俾現金
好柒

部電話話(偵測不到卡)唔知係咩事

錶一定要㩒兩下

Sor我柒左，佢app入面話特快交通咭唔洗㩒

唔使㩒㗎

唔知左部電話，點刪舊機再移去新機？

原來係咁， thx 巴打

知道交通鋪貼最多可用幾多張八達通取補貼？

逐張計㗎

經oepay轉係咪過去都有？

討論慢咗，應該冇32吧。

將軍澳站fail
嘟落下彈visa出嚟，最尾要face id
其他站冇事
set左特快

真係好搞笑, 同一公司同係出/入閘機都可以部部唔同......垃圾

黨鐵啲濕鳩閘機 有時裸卡都要拍幾下 何況用Apple pay

其實都幾多人唔識set特快交通卡
我iphone&aw 各一八達通都唔見彈信用卡出黎

正常第一張係自動set咗

唔洗，只要unlock 左同set 左特快就ok

係未張卡只可以用黎搭車

頭先去餐廳do 唔到既

乜嘢機？

唔關事， 係卡機問題。

就算set咗特快，如果卡機太舊唔support, 佢都會trigger 唔到交通卡。會彈你default個張卡出來(多數信用卡) 同埋要用faceID

你講間餐廳？
唔洗禁制個款
係未餐廳do到都係出電車Icon?

睇返前面講可能我拍得唔好
搭巴士冇問題
一陣再試吓

前面條友用八達通手錶都唔得

test成年都試唔到問題
tst碼頭有d機都係彈信用卡

你wallet冇開location?
隨咗黨鐵，其他交通工具有show位置

我響室內地方搭巴士佢就show唔到location

油塘A出口左邊數第二部show信用卡，有冇巴打test多次

暫時100%成功，下次挑黨鐵閘機

試過EmptyR同LRT新舊機都未有事

其實全香港感應最差應該係輕鐵舊款閘機，以前用CSL sim 成日detect 唔到，不過而家好多比人打爆晒

有呀，虛擬卡再申請都得

google下咪有，aavs一向有sc 1.5%

咪又係aavs
check record有1.5%

過去六天半內不曾使用密碼來解鎖裝置，而且過去 4 小時內不曾用 Face ID 解鎖。

現在邊張credit card增值有回贈 ，hsbc red card無，sc simply cash 有無?

究竟仲要問幾多次依個濕鳩問題

班測試員試左成年唔知試左d咩

試鳩試馬咩, 個 testing base 咁細, 屎忽㝫 + 精靈員工有幾多個? 仲要係大部分都係自願性質

佢應該一開始好似支那交通卡咁, 出 beta 試住先, 一來個 testing base 大好多, 二來個個知你係 beta, 有 bugs 都冇𨳒得咁甘, 三來大家一早有得玩, 無咁大戾氣

不過呢啲精叻嘢屎忽窿高層點會識, 都係嘥鳩氣

你應該get錯
就咁apple pay增值先就無1.5%

每一頁問一次
仲要明明好簡單自己就可唔可以試到既野

係，我都實測過scsc就咁apple pay增值無1.5%

有無人試過earnmore就咁apple pay增值有無2%??

你有信用卡之類一齊放都會影響

applepay增值其間彈網絡中斷...之後applepay又過左數..但八達通又冇增到...咁啲錢去左邊

晏啲applepay對唔到數會退返去信用卡

過去 4 小時內不曾用 Face ID 解鎖

呢個應該係最易中

aavs不嬲都有

唔明點解咁多問題，第一日開始用，未試過 fail, 地鐵、巴士、小巴、電車，7仔、茶餐廳，通通無事，隔空嘟都無問題，係有啲機較慢，但相信係機種問題。

用咁耐一次都冇fail過

同你一樣

用盡佢?

要幾耐通常??

除左灰卡 咩問題都無 正常用到

上面有師兄話轉過去AW 再轉返落 iPhone 有機會解決，如果有用 AW 可以試吓嘅

少部份八達通垃圾it問題
大部份智商問題

係惟一美中不足無出入站名，希望遲啲可以加返

非常同意

咩方法都試過 應該要等佢下次更新先得

因為冇問題果d已經開心使用中
得返有問題既會上黎講

過去六天半內不曾使用密碼來解鎖裝置，而且過去 4 小時內不曾用 Face ID 解鎖。

係兩樣夾埋喎

同你哋一樣

因為佢地經常性fail faceid/touchid
搞到..express transit 失敗...

我仲要成日挑戰難度, 隔 3cm doo 係基本, 有時會玩嘢試 5cm

我就快用左一年都冇咩問題
多數真係用家問題

幾時有站名啊

自私用咗一年都好意思講出嚟
Btw都幾同意係用家問題 我都未遇到問題

多啲上來啦蛇果巴, 呢個系列未完

係咪錶同電話只可以二選一
我過左去錶到，電話就無鳩左

其實過程已經寫得好清楚
轉移同複製有咩分別??

去左錶係咪無得轉返去電話？

其實過程已經寫得好清楚
轉移同複製有咩分別??

你諗吓你自己銀行戶口過全數落人哋戶口, 金額 "轉移" 後, 係咪兩個戶口都有咁多錢?!!

可以

簡單remove左就自動轉返去？

大家有無喺8⃣️仔app買card?
屋企人係咪都可以登入我account一齊用同一張卡？

越用越想像力豐富

今日試到唔得
入停車場閘機壞mon, 擺電話完全無反應，電話唔load卡

後面有車
急急地拎張廢卡出來拍，開閘
但出閘用返廢卡出話張卡鎖左

登入同一個Apple ID可以共用同一張卡
不過張卡同一時間只可以喺一部機上
你用緊你屋企就冇得用 反之亦然

呢個情況八達通收唔到錢
雖然Wallet有交易記錄
但一切以你張信用卡statement為準

放心唔會亂收錢
有咩問題可以搵返22662222

咁擺明係停車場部讀卡機有問題啦
iPhone detect 到有問題唔出 OoAP, 原本可以救你一命

去黨鐵站 cs 話入唔到閘，叫佢搞啦

呻巴

今年仲有3張卡未上市

1. 深圳通
2. 京津冀一卡通
3. 羊城通
4. 八達通

5. 廣佛通
6. 芝加哥 Ventra (嚴重走數中)
7. 華盛頓 SmarTrip

唔好懶, 睇真D #1 啦 仆街

sor，因為幫女友整，唔係自己用

完全唔明 巴士有 但地鐵無

你係咪幫你阿嫲攞去整呀？

想問吓各位
如果有兩張卡
其中一張 set 做 express travel
係咪無論如何都剩係可以用呢一張搭車？
今日手動較咗去第二張嘟卡
結果佢都係自動轉返去用第一張畀錢

開頭用都可以入閘後顯示到旅程中，而家每次要禁服務模式先update到transaction

巴士站係睇GPS show location

党鐵就

iOS 13.5.1 ?

係啊

Ventra 真心痴線, 超過一周年

人哋鐵路一向係用閘機 code 對返, 係狗鐵咁撚仆街啫

人哋 Apple 唔會為咗你呢隻狗鐵而改變玩法

我用iPhone 7和Apple Watch 4 連左，但係唔見「特快交通卡」的選項
全部os已經更新到最新
怎麼辦？

即係一個星期無 restart, 又次次 unlock 都係 face id 就會中
其實最易中我覺得係 face id 5 次失敗...

真係冇實體卡咁快
apple pay係0 delay咁滯 半秒內
八達通要～2秒

買黃店仲用八達通 佢地又賺少左 八達通又賺多左

今日試完可以喎
不過我張Express transit係成人

自動增值咁快批左

btw話慢過實卡既到底係點拍
我覺得快過/等同實卡喎

Service Mode 整好之後 restart 會唔會得番?

有得多過一張？

你可以有幾張八達通
但係只可以set一張八達通做特快

都用左apple pay碌卡咁多年啦上得黎後生應該都識拍 咁多人話得慢 點都有啲問題

琴日見到個阿嬸上巴士都識用機頂拍

嗰mon較咗都無用，佢哋啲入閘燈會顯示你用緊咩卡，二來用得綠卡好心就用番實體卡算數，廢事知道行蹤

點解見唔到獅子官網有公布？

Hsb係恆生 冇c子

HSBC呢啲廢老專用銀行
點會有咁高科技嘅野

所以點解滙豐業績每況愈下係有原因

佢張新提款卡真係好撚柒，柒到我想CUT鳩埋個戶口

請列出三個有需要用到apple pay eps嘅例子

我一路冇activate, 舊既仲用到

垃圾恒生匯豐永不錄用

加唔到

有冇人到目前都係加唔到卡
已經將部iphone更新哂
Apple ID 既setting 都較好哂
無論係加新卡定轉卡
去到設定apple pay個step 就會失敗之後無法加卡或者稍後再試一次
但加信用卡同用就完全冇問題

我女朋友啱啱加無幾耐用有嘟唔到，不過之後都無問題了

之前我都一路轉移唔到，係今日再望清楚啲細字先知原來有自動增值嘅卡係要輸入出生日期同身分證

06年學生卡入唔到

apple pay nfc app都唔駛開

有無試過剷完卡連唔番張卡⋯之前入過無事 係灰卡問題 之後試下剷左再入 但入唔番張卡⋯

科技平來就應該係方便生活
我70歲呀媽都開心使用中，仲識得用 Apple Pay 增值

想問下舊咭資料（過去三個月消費）等咗3日都未轉到，唔知大家係咪咁？

我老豆好堅持繼續攝張廢老卡喺電話後面

就咁觀察咁多人拍唔到電話/Apple watch會唔會同個別NFC chip批次有問題有關

幾年前見過有分行啲廢老櫃位開得仲多過一般櫃位

有無巴打試過將八達通係A iPhone 過落B iPhone 度，之後再過返落A iPhone?

有時老婆想借我月票，但又廢事攞左我部電話

我無用黎坐過黨鐵
但用過黎買其他野
無試過拍唔到
11 pro max
13.5.1

只可以過到即月(即 6 月) 消費
同埋之前未 claim 嘅交通津貼

睇交通津貼第一頁有寫

老人家抗拒科技唔緊要啦，佢哋開心就好

剩係諗到冇credit card既人

EPS仲有人用

Thanks

本身張卡有自動增值，可唔可以退卡？

可以 連自動增值都會轉埋去

點會唔可以

有冇人知點樣先可以係aw4加八達通？

過左咁多日都出不支援此卡 直接開張新卡算

係咪未更新watchos

地區係咪香港？

更新左 6.2.6

係 🙏🏻

ata其實幾有心

我都唔得
幫老母新買隻S4搞緊
Watch App個Wallet得Suica有Add掣
八達通冇

iOS已經更新到時13.5.1, WatchOS都係最新

點搞

掛完VPN 關左之後 紀錄唔識更新

自己答返

restart一次隻錶搞掂左

我頭先第一次試到用 Octopus 時出入密碼, 之後我唔信邪唔 doo Octopus, 轉而試吓就咁 Raise to Wake 用 Face ID, 都係要我用密碼, 即係個 Face ID 較早前已經 disable 咗

諗返轉頭, 應該係我戴緊口罩時, 就咁 Raise to Wake 去 check 過 Notifications, 過咗 5 次所以要入密碼

簡單講完全唔關 Octopus 事

得咗唔該

點樣整？
兩部機唔同Apple ID

一定要相同 Apple ID

如果我用八仔個apps?
入返個acc就可以？

張卡會唔會 show 到出嚟

更正: 張卡唔會 show 到出嚟

如果我係呢度開個新八達通呢？

總次你張八達通喺邊個 iCloud 開就係跟嗰個 iCloud account

屌 今日開左張虛擬卡增左3000食hsbc個活動
啱啱諗住入八達通app退話我超過本裝置退款限額
明明我一蚊都未退過

$3000 + $50 按金 = $3050

即係我要嘟走50蚊？

yes

3個月內退係唔係要賠10蚊?

11蚊呀 不過3000回150 我豪11比佢拎返3000岀黎仲好

13. 唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除Phone或Apple Watch上面嘅卡，但iPhone或Apple Watch須連接互聯網。

即係我要等執左部機條友連wifi先刪到張卡？而加新機淨係可以用實體卡轉換？

屌，用左幾日都正常。今朝搭巴士冇左轉乖優惠

頂本身有2個apple id

張八達通入咗我唔成日用嗰個apple id到

係咪要用八達通App 退張卡拎番錢？.？

同佢講八達通卡都係新野，用返散紙算啦

你老豆用邊部手機

老婆部aw 入閘要解鎖，之前用過唔洗。

1. 佢太耐無解鎖
2. 睇機㗎咋，有啲機食唔到express transit 就要解鎖

點解入到閘，但係冇八達通個logo 出嚟？
仲有會冇update 個餘額

太耐冇解鎖都會

支票
好似係

印象中過咗某個時間佢要你解鎖一次先可以繼續用express transit，安全考慮嚟

用左一星期已經有兩次嘟唔倒, 一次城巴一次錄 van

簡單d 講， 即係unlock 左先入閘

你當係，佢戴隻錶記得要unlock先好出街，Apple Watch 除咗再戴返係要unlock

另外唔排除係機嘅問題，八仔啲機太多太亂太複雜，佢無乜回收舊機派新機嘅習慣，同埋好多舊機係鑲死咗係某啲位置

Transfer Octopus Card可唔可以transfer Smart Octopus?

睇Q&A好難為你咩？

多數未解鎖
我老婆都係，朝早返工趕頭趕命根本無開過部電話
所以aw 都未unlock咪拍唔到卡

今朝落雨拎住姐就試下用AW, 點知入唔到閘

其實喱個design係比較安全，比人拎咗隻錶戴都唔會拎到錢

八達通錶就真係鑲咗八仔落隻表到而已

整左個簡易教學點樣connect...勿插
[url][/url]

成日拍落去都係no charge 仲要等幾秒先可以再拍
點解會咁

因為你開左power saving mode?

利申: 估

但係又有時好正常 一拍即刻俾到錢

今朝黃大仙都見到有個靚女嘟兩部機都出error 聲
另外話唔係拍機頂所以唔得嘅人，有冇諗過佢真係拍錯位？觀乎大部分人都係拍咗唔work, 而唔係拍咗冇反應，如果錯位嘅話點解reader 會比反應？

HSBC 有咩優惠??

今朝係茶記試左部彩mon 8仔機唔得, 嗰部機平時見人用實卡都時得時唔得, 想問下係咪應該部機既firmware / reader 問題呢？

如果係firmware 問題, 係茶記自己手動update 到定要揾返8仔？

日本出suica 有冇香港咁多問題

連按金多過3000

其實睇下個人要做咩先拍得番

如果只係要求 passcode, 咁肯定係系統安全原因 (e.g. face id 失敗 5 次)
如果只係要揀卡, 咁可能係感應不良(手機入咗 RF field 但讀唔到八達通機訊號/讀到信用卡機訊號)
如果出 Card Read, 咁都係感應不良(可能縮手太快, 拍錯位或拍嘅過程郁咗)
如果 Apple Pay 出 tick 同叮一聲但八達通機 fail, 咁同上面一樣, 但呢個情況只要再拍一次就一定 work

頭一日都好順利 跟住依家要下下開服務模式先出番啲交易同更新餘額

Apple wallet 同八達通app 有無顯示交易記錄？
我沉日撘西鐵個情況都係類似，入到閘，但個電話個mon無著，之後開返wallet黎睇，即時未有交易記錄，隔左幾個字先有，但到今日都未顯示到交易時間

有無試過服務模式整完之後 restart?

未啊 依家試下先

同上面一樣, 開一次服務模式

如果 Suica 餘額沒有更新
開啟 iPhone 上的「銀包」app。
點一下你的 Suica 交通卡，然後點一下更多按鈕 更多資料。
開啟「服務模式」，然後使用 Face ID、Touch ID 或密碼驗證。
如要關閉「服務模式」，請點一下交通卡。如果餘額仍然錯誤，請重新啟動 iPhone。

掂左 thx巴打

有無辦法拎返之前張卡？

繼續報告，今日順暢

我restart完都唔得

順暢

即係我要等執左部機條友連wifi先刪到張卡？
如果佢拎左你部機即刻開飛行模式,係

而加新機淨係可以用實體卡轉換？
唔係,有得直接開新卡

早幾日都出現呢個問題 入到/出到閘 不過通知欄冇即時顯示車費幾多 app入面餘額同實際餘額唔一樣
最後要去地鐵站餘額查詢嗰部機update下就會顯示最新餘額

係咪開新卡會少問題過過舊卡

好彩入面淨係得5舊

轉移卡好多問題，可能多舊料要轉

話時話， transfer卡果啲大家見到5月交通 records未？

有冇人試過嘟完電話個balance冇減到？
但係嘟港鐵個餘額機係正常
張卡係直接係wallet買

我諗係初出太多bug
等system穩定啲先賣廣告
吸引人用

我都係咁
但過一排又會fail
利申10仔
睇怕都係時候換機

未
應該都無撚左
dklm

你睇返交通津貼第一頁上面啲細字點寫

睇到了~
話已經轉左

落雨天，上巴士拍aw 好方便, 唔洗拎card 唔洗拎電話，左手拍隻aw 就搞惦

5 月邊有得轉

有冇人電話一張aw 一張?

佢擺左係呢度

有

電話係實體卡轉過去， aw 開張新

一樣

香港人唔係好鐘意用新科技，返工放工買野極少人用octopus on Apple Pay, 個個都仲係拎張咭出來拍

問過幾個話覺得唔安全

拎張卡拍就安全

咁交通費咪分開左?

加咗 OoAP 之後真係用多咗好多
以前一個月自動増值 2-3 次, 到今日已經自動增值咗兩次

出之前幾期待
而家先災情嚴重
決定等下先

一日點兩次？

一個月

明明袋多張卡多個風險，舊卡又成日感應唔到，要喺銀包拎出拎入
銀包放八達通嗰間已經俾張卡出出入入插到鬆晒，都唔知幾時鬆到跌出嚟
銀包又要褲袋先方便拎出嚟嘟
根本勁唔安全

依家入落iphone，全程只需要關注部電話唔好唔見就得
再淆啲唔好set特快，每次都要解鎖先俾嘟，安全到不得了
就算set特快都好多機制trigger解鎖，安全性都提升咗好多

係iPhone買嗰張八仔登唔登記到門禁系統?
一陣想拎成隻AW落去管理處搞

我AW裡面張學八都過唔到閂 (反而實體卡可以嘟到閘)
落管理處都唔知佢地搞唔搞得掂

想問下
9字頭個人8仔係咪轉唔到入iPhone

有啲人真係冇得迫
問佢點解唔用佢會答你部機未update/開張新卡好麻煩
問佢點解唔用ebanking就話開account步驟好麻煩於是繼續走去打簿
為咗唔想麻煩一個動作，而keep住一直做其他嘅麻煩嘢

遲早變科技沙漠

真係HK No IT

落後過支那

好似11蚊或1% 以較高者為準
不過3000蚊1%都係$30

如果司機set錯機
無論實體定電子咭都唔會有轉乘優惠

東涌站有部閘機都係感應唔到

到今日 = 由 2/6 加卡到今日

交通方面（巴士小巴）要全部cut走晒裝散紙個箱強制迫班友用

真.... 屋企仲話要夜晚 11 點趕落樓 ATM 過錢

我話電話ebanking 咪得

轉數快/payme/ebanking

仲有人用atm 找咭數，交電話費咁

唔知有pps 呢樣野

科技進步,人腦退步

我有Octopus on Apple Pay, 但我都係用實體卡搭交通工具，其中一個原因係係用緊Citi張八仔卡，費事交通費分開左，新Octopus on Apple Pay又冇開自動增值冇咁方便。
另一個原因係經常叫同事幫忙o都2蚊特惠站，唔通比部電話人地去o都咩

2020年半夜三更落atm找卡數
無嘢講

PPS咪一鳩樣
到而加開acc都仲要去搵部機碌一碌張卡先開到
我用番ebanking好過

無架啦 唯有接受依個世界大部分人都係唔願意接受新事物

其實香港仲有好多鋪頭（茶記/藥房/士多）只收現金，呢個風氣搞到好難推行到電子支付

本身張卡有自動增值，會唔會有咩問題？

逃稅又唔捉
打死都收現金啦

台灣PTT都講香港Apple地圖

睇第一頁啦

有冇師兄用apple watch octopus 唔係次次都嘟到.

好中， 明明科技係為左方便人，易用又省時間， 但係d人就照舊咁排隊，係咁呻排好耐，但都唔肯搞ebanking...抗拒新科技⋯ 真係識d咁既人，完全理解唔到佢地個心態

純粹講安全問題
係源於對政府不信任

冇

香港IT的確比唔到人信心

Thx, 我屋企人有張卡係4月都未取津貼，前日泊津貼機話未有款項未取，今晚睇吓佢圖中呢個位 show咩先

如果收現金唔洗交稅你都揀現金啦

喱樣又係on9
交稅係人都要交，潛規則比用現金逃稅究竟係咩一回事

政府係處理唔到定默許你咁做

除咗唔駛交稅之外,
一般人仲會要求去藥房/士多買野平過惠康百佳萬靈,
個手續費真係你俾埋個老闆果份就得。

有時做生意就係講成本，
無得話個客想點就點，
老闆自己都未必想吓吓收散銀又要找返出去嘅。。。

理論上可以做到
任何鋪派個公務員落去
落任何單出invoice 要經政府稅局即時出單

中point,唔係為左唔使交稅就變左合理化咁，一係政府做嘢

變返蝗國咁稅局學人賣發票吓嘛

就黎1001 入黎留個名先

無錯
如果同大集團一樣價
我點解要同你買

咁要問大家
係咪想變到咁

開唔開32

唔受電子支付既鋪全部唔幫趁
而家出街剩係入身份證同提款卡落個細卡包

個政府就係唔監管呢樣，到頭來又搞到消費者小左一個俾錢方法，突然想買野唔通下下走去排隊㩒錢

不如討論下全部電子付款

我樓下兩間藥房都收八達通
藥房萬寧個價差遠超八達通個手續費啦

收勁多散銀，日日唱返之前啲revenue俾g4s都要用好多時間嫁，每日數銀仔都數死人

好，咁做可以做埋Apple Card等待區

話說八仔無大力宣傳OoAP真係有啲奇怪
個記者招待會根本唔洗開，用新聞稿講兩句咪算

叫佢將Apple Pay 八達通當信用卡咁用
預左次次要驗證咪無事

越多人用
越大機會多人用信用卡增值
手續費就越大機會增加
8仔結論：唔添宣傳

ATA呢個貼士幾好

Express Transit doesn’t care if you are wearing a face mask. However it is easy to disable Face ID iPhone without realizing it, resulting in a rude passcode request at the transit gate.

Face ID face mask users need to be extra careful as five misreads disable Face ID and Express Transit.

Users can avoid some of this by turning off Raise to Wake in option in Settings > Display & Brightness.

If you still have problems the last resort is turning off Face ID for unlocking iPhone, be sure leave it on for Apple Pay.

作為一個消費者, 點解要幫老細諗埋避稅?
我都寧願俾多D幫襯可以電子付款的鋪頭
但正正因為有人想避稅, 又有大把人唔介意袋住D現金, 所以搞到電子付款不能夠全面化

點解錢包入面睇八達通餘額唔會變，消費記錄又無，但我明明用緊

大陸有輿論指控馬雲的淘寶摧毀中國大陸的零售業，商場、百貨公司、商店，幾乎全部打垮，製造大量的失業。

一度被捧為中國人上帝的馬雲，幾年來其成功的傳奇書籍，充斥大陸的書店、機場、火車站，有如文革時期林彪副主席和老毛並排的畫像。但因為政治氣氛的變異，網絡放料處處，流言蜚語，中國人社會今天還是神，明天就變成了鬼，這種變態政治，不是第一次。

淘寶還手握大量現金流，據說人怕出名豬怕肥，幕後大老闆不知道是否晚晚睡得着？

由經濟和政治的角度，淘寶的湧現，確實是對中國零售業的大解放而不是大摧毀。然而摧毀了又如何？在大陸，開一家雜貨店要繳交營業稅百分之五、增值稅平均百分之十，還有「城建稅」，即當地的經濟建設如開拓馬路和建天橋也關路邊你這家商店的事，城建稅的稅率是營業稅與增值稅加起來的百分之七，還有地方教育費、印花稅、城鎮土地稅等等共十五項。大百貨公司和超級市場一律相同。

其他還有工廠行政管理費、文化局審批收費。若商店出售其他所謂特許經營的貨品如煙酒成藥等，還要去公安局辦理備案，樣樣都要收費。

既然如此，零售一進入虛擬世界，什麼收費幾乎都可以省掉，為何不受大眾歡迎？當然大陸也有規定，每月營業額不超過五千元可免繳增值稅、城建稅和教育費的附加費。不過以今日大陸的通脹，若一家店的營業額只有五千元，老闆一定虧掉血本，因此理論上好像很照顧「基層」，實際上是行不通。

淘寶淘汰零售和就業，實是市場自然結果。中國一線城市租一家三四十平方米的店鋪，月租四五千元，因為通脹，近年已增加到一萬元以上。五年前聘請工人月薪八百元，現在一千五百都快請不到人。

只此兩項開支就已經抵銷利潤，只可關門。連體壇明星李寧的大公司也快經營不下去，以改革為名，關掉了六家店鋪。連鎖企業如此，其他中小店鋪還做得下去嗎？

還有中國人零售業的一大特色，就是供貨商的商品要先交錢，方可上架。商品賣完之後，超級市場不即刻結賬，還要壓數三個月。

即使沒有淘寶的出現，高稅收、高租金、高工資就已經逐步消滅就業，消滅了GDP，消耗了內需。網購即時發達，因為網上購物在大陸可以減去一切稅收和租金，比進實體店便宜了許多。

中國的消費者不是白癡，他們知道日常生活之艱難。歐美的網購取代實體店，沒有中國之快速，是因為人家的經濟和社會制度正常。即使香港，五分鐘內至少有兩家便利店，因為香港申領個專營權非常容易，公司註冊，由申請到批准，最長不超過十二個工作天。註冊後可以出售百貨，沒有行業限制，也不必向衞生部、工商部、公安部、文化部等，一千幾百個衙門燒香叩頭，進貢納稅。

香港親中愛國人士時時嚇唬香港，叫香港人北看大陸，人家的淘寶支付寶如何發達，你香港人為何「落後」得還要帶一張八達通和信用咭。

沒有常識的人如街頭師奶才會被這種理論拋浪頭，懂得經濟和社會實況的都知道，你的口袋有一張八達通、一張信用咭加一千幾百現鈔，並不是落後，而是冷靜、進步和超然。

中國人很奇怪。你叫他們實現民主政治，一人一票，他們呱呱嘈，說實現民主要有一個漫長的過程，他們告訴你飯要一口一口吃，路要一步一步地循序漸進走。但淘寶提你全國零售業清場，沒有一個中國人說此一過程太過快速，應該審慎，應該一步一步來。

全民迷信科技「進步」帶來的便利快速的物質生活，同時又懶惰地迷戀政治制度的守舊和倒退。所謂中國已經全線超前香港，其神話就是這樣建立起來的。真的嗎？噢，信不信由你，有如見鬼一樣，古往今來，神話和鬼話，都是信則有，不信則無。

睇返陶傑篇文

都係覺得問題源於大家唔信政府

老闆：想避稅，要袋現金
消費者：想消費，唔袋現金

aavs不嬲都有
apple pay增值無
係咪唔識睇中文

🌞：你條友日日屌鳩我即係好恨用啦，咁我使乜嘥錢宣傳

咁反智
我叫咗佢去apple check硬件

ios自己都有bug，個銀包app成日唔識更新餘額

一直開到永遠！

再係咁多伸手黨不斷重複問幾個問題
唔開好過

same 幾日冇update過個餘額

13.5.1 嘅 bugs

我13.5
尋日升埋13.5.1 都正常更新到

可能要配返某型號嘅 iPhone 先有 bugs

我13.5.1用左幾日都無問題喎， 個bugs識睇樣？

唔好話, 而家都仲見到有人去7-11/郵局用現金交費, 先唔好講冇分儲, 下下排隊佢自己同後面啲人都煩啦...

頂 會唔會主要係舊型號出問題？
係就大獲
一部iPhone閒閒地用兩年幾
之後update多一兩個版本出現咁就煩

11@13.5.1完全冇問題

唔只13.5.1
13 Beta 已經有呢個問題

我呢幾日勁 doo 又冇問題
呢一星期, 已經自動增值咗兩次, 就嚟又要增第三次

呢樣都就快一周年紀念了...

11pro 13.5.1

前幾日用都冇問題
今日拍左4次都唔識出完成字樣同埋更新餘額，但每次都成功拍到

多咗細鋪用qr 肯用八達通機已經好好

嘟左之後有無自動著mon
到而家都未有交易記錄

冇着過mon冇震到，但過到機
交易記錄開服務模式之後識得自己彈番出黎

撘鐵定咩

巴士
七仔
百佳
醫院繳費處

全部都唔識著 mon

巴打用緊咩機？同埋 iOS幾

11pro 13.5.1

Reboot左部機之後冇機會試，聽日再試下

好，聽日再update 下

前幾頁好多巴野恨唔洗著mon

我老母就係咁，交租交水電煤都唔會autopay, 一定要去郵局交, 7-11 都話張單過幾個月會無左色.